陶傑：以後改口叫非泛民

【CUP 媒體】陶傑論 2019 區議會選舉：以後改口叫非泛民

非泛民
少數派
保皇黨
總之唔好叫建制

親中派/少數派/反民主派/擁共派都可以
總之要慢慢改口唔好再叫建制派

我真心希望泛民覺醒

[警世]睇泛民評論似乎佢地仲未理解“含撚投票”本身有咩問題

反民主派

仲有保皇

泛民vs反民

暴政派

反對派議員

支共派

親中/奶共派

講真成日話制建制建我都唔知班冚家鏟建過D 咩制
奴隸制咩

保皇黨
親共派
賣港派
港共派
非民主派

走狗黨

大家都講左
叫親中派
或者賣港派

推到全世界叫

總之唔好再叫非建制

對非民主派區議員嘅稱呼

正式啲嘅禮貌稱呼: 少數派
私下友善交流稱呼: 死淨種

本土 自決都唔係泛民bor

叫民主派做非建制原因係因為
民主派光譜太複雜本土自決同泛民完全兩回事
葆b都唔係泛民啦

親中派

非民主派

獨裁派

保皇黨/奴才
完

推一推

第一印象已經冇左謙卑之心.
韓信不會因改左名叫大元帥就會有人服.

親共好似好過親中
因為泛民立場都唔係反中

鳩溶個PAGE改名叫Silent Minority啦

其實個「泛」字本就係用嚟描述呢種情況，但唔知點解「泛民」成為咗特定幾個政黨嘅統稱

改口嗌少數派

我鐘意叫親其支那派

無撚可能

呢個要推
正視聽

親支派

其實傳媒不嬲都係叫:

親中派
保皇黨
愛國愛港陣營

一係就直接D叫賣港賊

Push

親中最撚岩，客觀事實字面上唔算貶義上得傳媒大枱

親共派
奶共派
反對派

講咗好耐
但主流傳媒仲係叫建制

少數派好聽D

賣港派

親共反對派

咁熱狗係咪非泛民主派

概念正確 依家泛民=傳統泛民 其實好反智

叫奶共派

明明以前叫開保皇黨，唔知幾時變左建制

少數派

推呢個

非泛民

識玩一定要大規模塑造藍廢係少數派
中間騎牆嗰啲淺藍/為利益嘅人一向都係見高就拜
塑造到廢藍形像係少數/非主流
自然覺得無利可圖轉軚加入黃色經濟圈

少數在野反對派

叫垃圾

推

shut up minority

愛支派

民主派同極權少數派?

少數極端暴力反民主派

反民主派啦 親中派都得

全港各界不分藍黃反林鄭大遊行

反民主派

依個最好

非泛民
少數派
賣港派
保皇黨

反民主派/親中派

X2

即係將熱血公民推咗去對面

非建制派又少兩席

少數反民主派 vs 民主派

不如叫反人民派

正名 民主派 vs 少數反民主派

反人民派

非民主派
親中派
非泛民派
保皇黨
傀儡黨

邊個再用"建制"，大家即刻互屌醒

反民主派
反自由派

大家唔好改對方改埋 D 玩玩下、精神勝利既名

唔好再叫「民主派」(泛指支持民主自由既人士)做「反對派」或「非建制派」，繼續叫返「民主派」
唔好再叫「建制派」、「保皇黨」，要叫做「非民主派」

將支持民主自由既人士稱為「反對派」或「非建制派」，係想二分化同污名化支持民主自由既人士
所以我地要將「建制派」、「保皇黨」二分化同污名化佢地，將佢地稱為「非民主派」，將佢地放係同民主自由既對立面，污名化佢地

直接叫少數黨, 得左

保皇都唔算囉 建制同保皇嘅傳統定義都唔符合

反民主

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

共狗

奶共派

皇佢老母咩而家有閪帝制咩
仲皇
蝗就有佢份

失業黨

保皇垃圾

賣港派咪算

賣港派 不是 香港主流

亂港派

支持

而家所有我都係叫 少數派親支藍色object

就係要大家反中
香港要有民主，唔止要反共

毅進制

親中派
非民主派
非泛民

諗起呢篇嘢，原來過咗咁多年

怎一個泛字了得- 陶傑| 蘋果日報| 果籽| 名采| 20031126

區議會選舉，民建聯雖然大敗，但民主黨卻沒有真正的得益。
雖然增加了議席，但那不是民主黨的努力的結果，而是市民的意願，走在民主黨之先，把選票硬生生塞給民主黨。
事實上，當傳媒的稱呼，漸漸由「民主黨」改稱為「泛民主派」的時候，就說明民主黨在萎縮。一個政黨如果夠強勢，幾十年都會行不改名地維持同一副招牌。在大陸，共產黨就是共產黨，決沒有甚麼「泛共產派」，因為共產黨依然有效執政；反而在台灣，漸漸沒有人再叫國民黨，改稱為「泛藍陣營」，證明國民黨在萎縮，另有其他勢力起而代之。

一旦出現一個「泛」字，就有喜有憂：喜者，是群雄競起，許多人志同道合，一個政黨的路線，有許多組織認同。他們雖不屑加入，另起爐灶，但終究理想如一，聲勢浩大，有先聲奪敵之效。
憂者，是所謂「泛」，只是暫時的茍合膠狀態，早晚必因利益分配不均而內訌拆夥。由於「一盤散沙」的遺傳基因，中國人搞任何政黨、組織、社團，當初都可以共患難，時間一長，絕對不可以共富貴。香港的「泛民主派」，今日其成，在於一個「泛」字，明日其敗，亦必將在一個「泛」字。
看看北角的翠屏選區。民主黨視北角為港島的井岡山，是土共的老巢，或因為輸不起面子，或為了節省有限的資源，自動棄權，連一個候選人也不派。「長毛」梁國雄單人匹馬向不可能挑戰，只以兩百多票微差落選。「有心殺賊，無力回天」，是譚嗣同的名句。譚嗣同有一腔改革的熱血，但沒有用，同是維新派的康有為意志不堅，後台的光緒皇也優柔寡斷，對方的慈禧和榮祿，卻兵權在握，精通權謀，譚嗣同最終血灑菜市口。民主黨一成為「泛民主派」，弱點顯露無遺：與七一大遊行之日一樣，沒有一個強勢的魅力型領袖。區議會選舉，民主派一生一旦，一個是「長毛」，一個是前線的何秀蘭，民主黨的明星主角何在？一個也沒有。
中方對付民主派，不必指使民建聯正面對抗鬥氣，只要分而化之，肯邀請其中三幾個賣相斯文一些的，訪問北京，領導人接見，灌兩杯酒，再放回來，泛民主派自然先相互猜忌，繼而傾軋自殘，屆時韋昌輝叛變，楊秀清自封九千歲，林鳳祥李開芳北伐西征，石達開出走西蜀。不要忘記，中國的曾慶紅，扶持江澤民上台，分化過鄧小平與楊家將，是一位傑出的權謀家。

全港最大既失業團體

泛民=pro-democracy
反泛民=anti-democracy

Dear foreign press: stop calling them pro-beijing, they belong to the anti-democracy camp

因管理不善盲撐政府而在區議會選舉中大敗的建制派

不自由非民主少數派

非民主會唔會好啲

少數送中派

沉默的算鳩數。

一早就應該叫班仆街做非民主派
乜撚野建制派
我地以後唔准再叫自己做非建制派
所有記者同我聽住

非民主派好啲

非泛民好怪